工程轉行做護士

八大civil engineering grad

本身大學讀書已經無諗住係工程條路行落去
會向醫護行業發展
但諗住讀埋degree先算。

畢業出黎入住大判做住先 同時再報nursing program

而呢幾個月，翻工真係好辛苦
當你做緊自己唔想做既工作，
日日行屍走肉咁翻工放工。

而且工時又長，6日 朝八晚六
實際同事朝八晚八九都有。有無補水睇公司但多數唔會補足甚至無補水
放工仲要應人message,
假期都可以keep住有公事電話
地盤好多係大西北，翻工來回3-4個鐘
日曬雨淋，呢排熱到咁認真辛苦
人工低，計埋時薪仲低。
年年加勁少人工 （除非你係政府兩電一鐵

其實最主要都係自己唔想做工程。

因為護士工作性質同壓力都好高
除左屎尿膿血痰 打包
家屬同病人既無理要求
人際關係，唔係個個同事都咁好人
狂追更 唔洗諗住訓夠
翻工個陣忙到尿都無得屙
容錯率好低，心理壓力好大

身邊同學知道左我既意向，
好多都覺得曬左時間。
而我自己覺得，其實大學個幾年時間只係
用左黎搵清自己方向，
始終工作佔左你人生1/3時間，
而如果一直做自己唔想做既野，
將來一定會後悔。

最後個幾句好認同

但樓主點解係想做護士？有信心今次唔揀錯？

你轉完仲後悔

先唔講護士係好講使命感先頂得住，樓主唔好諗住讀 master of nursing 過骨做護士，一定後悔

護狗工作性質而言
真係唔建議入行
但無奈人工高 出路好

建議樓主睇多d護士post再決定
可能同理想差距好大

你睇人好 人睇你好姐
工程狗咪一樣係屎

理想：救人天使
現實：俾人話護狗，入咗伏ward慘過做狗

讀完之後移民

讀pt ot rt 好過讀nursing

nursing太辛苦

點解

支持

轉啦
讀翻個牌，進可攻退可守
無壞
短期內Nursing好過曬其他科
移民又得，係香港做又得
你想再跳糟轉行都得(做住pt nurse再讀過第2 個master去轉)
有事起去黎基本藥物果d用法都知，叫做幫到身邊人
係時間投資大d

人地唔會當你正牌出身，好多只能去NGO做，講錢的話唔夠HA 揮

之但下年nursing競爭會再大d，樓主你要報早d報
事關我見到lihkg有開nursing master谷，d人已經準備緊cu mnsp10月一開即衝去報

一係你都可以考慮Poly，佢mot mot今年應該都會開
ot pt個前境暫時就呢3幾年都應該ok(如果中共唔發癲)
之後會有ou東華相繼出黎就難講d(我有ot friend係咁講)
Nursing啦如果唔驚血嘅話
就係遲d真打仗nursing所學嘅嘢都好派得上用場
仲有去到全世界都餓你唔死

加油清 進修轉行真係要好大勇氣

無話哂唔哂時間，之後付出嘅時間係sunk cost嚟
反而做自己唔鐘意嘅工就真係哂咗自己一世時間

*之前

我外行人，pt ot 聽講就快飽和係咪真？

做工程想舒服就轉FM

唔係太多人得閒理你個牌係邊黎
Master先抵讀
醫院都夠多是非，人地要入你就唔係淨係係邊出身，係針你就針你
用心做嘢d人有眼睇
總之有心做就係好護士

就我見大部份cu pre reg都入去HA做
Cu個網有data

得10%去左私院/ngo
點會只能去ngo做？

留個名先 有諗過索性Aus/uk讀nursing
不過如果係en 牌就兩者不互通 一去冇回頭
rn 牌就只可香港轉aus

但香港讀都好甘 唔計學費 三年ft 一來一回都over成球

珍 PT 2024年個班有380個畢業
chie ou twc poly(ug) poly(master)
而舊年2019年poly得90個畢業
你預咗畢業要做ngo/老人院個d應該都有機會
Ha應該就冇可能消化咁多人
再遲多幾年入可能ngo都要爭餐死

Ot就ok嘅 poly同twc都全部入到行
暫時兩邊都冇再加位 又冇其他學校開

做乜都好
千奇唔好做工程
後悔一生

但pt demand唔會多d ma?

但你外國讀書一樣要時間成本
仲要食宿生活費成本
學費再貴d

ha都要有錢先得
Poly Pt家下講緊已經收150人 最近又話想收到200人
唔通專登優待department of physio
其他department又會吵 又想請多d人 無限loop

推

兩樣都惡頂

有得計埋移民分囉 學費其實同去cu pre reg master差唔多 咁當然生活費會貴少少
但最驚其實係讀讀下發覺自己頂唔順
咁就pk了

then why not studying other allied health in uk/aus

咁人既想法會變既 特別依家咁既時勢
可以理解

食護士女

轉啦

的確 聽講東華都開始越來越多second degree
尤其是pt ot rt 個d比較輕鬆嘅位

有諗過 pt 不過畢業難度好似仲大😂
特別係placement果下

睇完，好似自己出po咁

認真 想移民既話讀護士 好易移民 但要幫人拾屎拾尿 有咩事好似肺炎咁要搵命博 仲要好撚辛苦 睇你點砰

最基本血尿屎痰，patient 要求，接受到離別，接受到有d野要走就走，無得挽回，搓唔贏就搓唔贏，依d係心理關口，如果留香港做，好多是非勁多閒話，有d地方仲要分黨分派，仲有可能成日比人交更，好睇地方文化

input同output 嘅問題
難d 畢業但grad 咗份工可以輕鬆d

八大civil eng姐係city啦

千揀慢揀唔好揀poly
同養和合作真係做狗

不過入到行做到野冇人介意你出生 唔洗擔心

養和唔好咩
畢業有冇得入養和做

外國做護士 冇香港咁辛苦既
澳洲病人比例好似一對四
香港四倍啦

你都係為人工高姐

Nursing 大把囡自己諗

冇果種使命感 應該會覺得日日地獄
計workload 可能chur過civil
巴打真係想做護士先好
講錢/講移民 civil都好似唔算太差
揀岩field的話

咁demand唔只ha 嘅
出面好多位 而且升職快好多

其實有興趣做醫護 又擔心nurse太辛苦
不如考慮pt ot RT mls 明愛 東華 OU之類
應該都係同普通科差唔多分數

個牌點黎真係無人會理
但係通常剩係讀master of nursing個班
D skill都普遍比人話差小小
但係又因為有個master而易升先快D

btw
"實際同事朝八晚八九都有。有無補水睇公司但多數唔會補足甚至無補水
放工仲要應人message,
假期都可以keep住有公事電話"
樓主，做HA既話，上面個D係唔會改變
都係要OT，都係唔會補水，都係放工都要覆WM massage
都係放放下假都會比人call

家下冇人先比你升職快 求你唔好入ha做 留低做ngo
夠人就自然唔會有咁好

香港揀工程都係為人工高姐
如果唔係做programmer 仲好

近排同人傾開聽到多左人話poly唔掂以前明明個個都話nursing poly最好
Btw 今年poly佢nursing pre reg cut埋獎學金，減左成一半
聽講係養和無錢所以cut

樓主夠分入PT OT就唔洗去讀nursing la

今年其實差d開唔成

Career path 邊個好d？

我覺得5寶科都差唔多 不過應該點都舒服過nurse
Pt會多個自己開clinic嘅option

我都遇到過呢啲咁嘅問題
轉行好辛苦㗎 所以想建議你諗清諗楚

究竟係因為你唔鍾意而家呢份工而選擇逃避
定係你真心鍾意做護士
我個人覺得冇人會鍾意做護士除非你好有愛心
唔介意幫人聞屎聞尿

不如做診所仔姑娘，醫院護士做到仆街

咪又係貪門檻低人工高
唔好講撚到人生方向咁撚嚴重啦

入左多女既地方，d 人當你都係女人

兩邊都係為人工既行業

就好似男幼教咁
d人會自動當成姐妹

我識人調反轉係nursing轉n展
有d嘢唔啱仲要做成世真係仲冇意思
你諗清楚嘅話係轉就襯早

只要apply 咩U grad都可以入去做

D女會想搵醫生 食清潔姐姐就有

通常CU master 會俾人用有色眼鏡睇閪到爆

去到天堂 ward 可以做到退休ge

攞個牌，移民都易d

你做咩工程。大判定sub仔，我做咗20年，由工人做撚到pm再做到客代表，真心睇你自己鐘唔鐘意同埋你讀完工程，我咩都冇讀過。行行都有辣有唔辣，試吓轉公司lo有d好撚遊，返5日，早閃收工

工程都有好多種 都有好既位收入唔錯既
做護士依家真係高危工作 隨時中武肺

係？
我都收到少少風，其實佢依家都仲係subject to approval
唔知佢鳥，識有朋友今年入左，都希望佢開得成

如果只係為左逃避做工程狗而想轉做護士
勸你都係諗清楚先
只係1舊屎同第2舊屎既分別

去馬啦樓主
諗法咁清楚仲要問連登？

有個唔熟既朋友，本身marketing出身，之後唔中意，去左讀nursing master,而家係HA做緊，準備grad,實習之後不停返工，想賺返d學費，樓主想做就去馬啦，唔洗理人點講咩入唔到ha，d更惡到死，肯做就有工開

其實我又真係做護士做得幾開心.....
我係咪心理變態

不過比咁多錢讀nursing 好唔抵
直接去醫院護校讀好過 私家仲有人工拿

讀護校真心會好chur，分分中仲chur過樓主依家份en展

實習邊有錢
定係你指返其他工

人生多數都係後悔無做過既野，相信如果你當年讀緊eng 轉 nursing 一樣會後悔

考埋個牌入政府做professional grade la, 7皮野 個月

八大engine都幾難考到E位
even hku都難

嫌工程時間西，咁護士一樣咁西/仲西架咋嗰
時早時夜時追更，有時仲要長夜

做住先就做consultant啦 大熱天時

最後發現女性同事壓力先係最大

但護士起薪等同做左3,4年 考埋牌既civil仔

(香港)

冇錯，想做，同不滿現狀而轉係好大分別。

問多d做緊護士嘅fd再決定啦

兩邊都辛苦
你係連登問個個都實做個行厭個行
一個post話護士辭工成堆圍爐話工程好，另一個post數臭工程又係咁話護士好可以自己爬下文比較2邊

講錢兩邊其實去到5-6皮都開始頂

civil就算chart左唔入Client（天堂）唔上MC site A以上（地獄）人工根本無得再上，無牌就加得慢4皮左右開始頂
同埋私人工點都無護士份工咁穩定囉
你要舒服唔想搏同考牌就行technical grade WS/TO

RN會多好多假（ha 2x日,civil 好多12-14日起錶）但shift到hihi
工程最多叫你一排長夜唔會好似醫院又日又夜咁返呢樣唔係個個打工仔接受到（除非NGO返日間中心個d一係行Psy做CPN但位唔多）
RN starting係高但你會發現職場max 5皮左右大有人在
升一級難max都係7皮幾，你去到護士個個年資civil MC肯捱有牌成個package都唔會差過呢個人工（不過睇樓主都唔係呢類人）

諗清楚係想舒服d轉，定為志向工作性質
求好捱又想醫護OT PT好好多但難入N倍
諗真左唔想辛苦原因較大就不如TO/WS或考其他政府

master nursing講緊3年full time學費又貴個投資都大

我早兩日都講緊本身做工程狗想轉行做護士

東華都係23就有得讀

無問題，去馬吧

如果係為人工
我建議你做教育
你工程出身 做 STEM 應該冇問題
宜家教育界太多新香港人
思想污染
不如幫下啲細路好過

Consultant 一樣要落地盤
不過工作環境差有機會係公司問題
不如出咗牌再轉公司
甚至移民都抵玩過讀nursing

教育都好
多一個巴打做老師 就少一個垃圾藍c做老師

冇錯 識人都係civil 轉中學老師
起碼唔洗返shift
又跟學生放假

老師其實一年有幾多人假期

學校物管22k-42k 跟to
23日al
每週返41.5hr
想轉就轉物管
唔好睇唔開轉nursing

低人工地獄同高人工地獄
呢個時勢走佬又著數d 讀啦

高條撚咩
香港做工程平均5年先有護士起薪

最近有社交工程

但工程師去外國做就可以反cap護士

工程阿姐都無你份

搵ching lol

咁就唔會咁多人讀工程啦
讀it唔好？

我觀察大部分係低分無得選
別咁點都好過讀science

護士應該真係幾厭惡性嘅工作樓主返shift接唔接受到？我識啲護士朋友好似成日都有舊烏雲蓋頂咁

除非你做診所護士

同埋it 唔熟行情
連登吹到轉一轉工高人工
但係唔係個別例子先
工程同護士比
應該十個都7個都輸

細時唔知情
大時做工程

IT好似幾好搵下
starting低過nursing
但好快追上去
但連登成日笑人IT狗

醫管局唔止護士，仲有好多其他職系，包括工程

有幾多個入到
入到個到已經要登新聞

點解唔報ws to
咁多部門請人
好過nursing要輪班

三大果d好高分

try and error.

各大consultant AEC Meinhardt wsp Cmw 做4年考埋牌C+0 大概30K無補水
考唔到牌就...

同埋巴打好耐無update喇
而家IT人工真係高少少
早幾年IT fg 15K 而家21,22K
早幾年civil fg 18K而家19.5K (consultant)

唔洗後悔我都係讀完八大social science依家再讀nursing

做左護士咪HA staff, 而且每間院都有依d人，有咩難

上世做錯事
今世做護士

我講緊醫學工程師 有幾多個入到

21k，22k

公務員邊會OT冇補水

醫院nusing 轉去fm?

緊係正

到你做落你就知護士辛苦過狗，人工基本上係underpaid

PL Yuen

工程師都慘
分分鐘星期六日都要返埋工
護士辛苦但人工高過工程師好多

銀行都大把錢喇

仲有返工6日08-18咩！好低級喎！

做護士會係你想做工作

短期中期長期都屈機
但工作性質肯定唔係理想
只係人工前途好

人工高呢一點已經完勝，土木咪又係要做狗....

一樣咁大壓力

工程狗 同 護狗
都係攰到仆街 同工作環境差。

重點係2科都水左好多人讀

nursing嫌辛苦
東華 明愛 xx治療科又嫌學校冇名氣
poly又唔夠分數
我都唔知點先好
做兒子

你都識講做左20年
個環境今時唔同往日
當然師兄你做到咁高一定係好有料之人
可能你今日出身對你黎講都一樣做到
但現況係今日嘅機會絕對比你20年前少好多
人工/工時/工作環境完全唔合比例，前境/晉升空間少之又少

老實講 護士啲嘢唔難做 手板眼見功夫
不過量多係真 辛苦在呢點同返shift

辛苦還辛苦
講唔上underpaid

舊底係考唔到大學嘅女仔 入去做
問吓啲護士長就知

你護士個人工
出面要professional grade先有

轉下工作環境。

好事黎

三寶唔讀讀護士

同意 可能校名重要過之後要做幾十年份工

你條on9唔識咪撚9up啦

我都係轉行，而加讀緊護校，
轉行係好大risk ,護校都好辛苦，但係我絕無後悔，所以要轉就要有決心，係轉就轉

好多野要試左先知，最緊要冇後悔

連登一定要講護士underpaid

睇佢個樣都唔係好鐘意做護士

報MNur都係一心想underpaid
所以年年都好多人想讀MNur
全部有愛有責任

定HKSH
fg 4xk

大西北

RT 低調好工
不過我地PT都唔差

唔好呀！戳破玻璃心喇！
btw, 就算係而家，都唔係收得高分啦。仲有好多non-degree RN, or EN conversion 。

工程幾好做呀
一定有工開

一定做護士 ，人工高，識好多 fd 完全無興趣 ，做護士只係為錢入行 ，一定做得好

2科都汁屎
不過人工係贏工程嘅

睇完搵左成個鐘 Master PT OT, 都幾難先入到 又要health related.... 同樓主一樣既工程撚都係洗洗睡

點可以話係為錢
nurse 家下underpaid

好做唔做 做護士

雖然畢業好多路走

中工唔係特別高 同埋真係好辛苦

唔知你係點。
但我識10個8個fd 做護士。係易入行同人工高

我做左十年平面同玩具設計(主做美國市場），18年年底因中美貿易戰關係被裁員，中間做左一年freelance, 舊年今日轉左做工程L, 到今日岩岩好一年，公司西，上司西，老細西，大佬調組，身邊同事一個個走，留返自己冇呢行既學歷，一年既經驗 想轉大判又搵唔到。。我都唔知自己係咪入錯行

痴撚線shift 加workload大 加工作性質
其實3萬真係唔多 仲要話比少係好合理

香港入ha做 人手完全不足
病房爆人係閒事
上至醫生巡房要跟檔 要比treatment插喉之類
下至派藥換片包糖都要自己做
護士要做既野同paperwork 外人係唔會知有幾多 仲要幫houseman抹屎忽
當然實有啲人入去天堂ward/做得唔辛苦但HA真係唔多

另外有樣唔關事 閪人處處有
護士多女人 係特別多痴撚線同事

樓主連工程師都唔做

想做就去啦
有個女仔30歲左右先讀返poly u nursing

無錯，見成班轉行做護士ga， 3幾年就 買樓 結婚。
生活不知幾好

master entry 好chur 㗎 學啲嘢好快水過鴨背
同埋出ward 好多護士都對呢類學生白眼
再者grad 嘅 HA 都請唔哂
年年HA 唔係收好多人

3萬係開頭。之後做相同ga野拎
5-6萬 又點計

醫護都有乾淨冇血既專業
eg pt ot rt

我覺得佢要睇下人地課程嘅notes, 出ward 嘅經驗先好決定讀唔讀

Anatomy都讀死你呀

同意 Aus做醫療人員不知幾好

anatomy bb科你都可以打飛機
輕鬆靚grade啦

樓主你嫌人工低
但護士起薪點高 但頂薪點唔高～
你嫌咩熱辛苦 做護士係病房都係忙到你嘔
屎屎尿尿唔好諗住靠助理 都要自己執
你嫌咩時間長 好多時護士都要OT
又話平咩要聽公事電話
我經理星期一至六都返 平時佢返9點 日日8點先走人
如果你升左都係一樣
但男人唔升一世 護士仔就比人點囉

轉啦

護士份糧你要chartered 先拎到
未計年年跳point 加兩次人工
個個都話自己份工都辛苦
我自己做工程，身邊有人做護士
好明顯佢地既辛苦同我既辛苦係唔同level
睇錢最實際

去得澳洲就讀獸醫仲有用啦

讀master書多實習少 出到黎會俾人小 建議樓主讀護校hd年會好啲

如果辛苦係人工高低主要指標，咁好多工都辛苦過你，仲揾得幾千至萬幾咋。係乜野最決定人工多少？係demand and supply咋！醫生律師又好，三寶又好，jre officers又好，全部門檻都係大拋離RN既時候，你話自己underpaid?
護士從來唔係degree job, 攞人地professional grade既人工仲咁多嗲。
唔好忘記，人地讀書叻護士好多架。你跟Dr/PT/OT/ST/Dietitian既order做野咋，一啲autonomy都無，有乜事咪又係call 醫生，咁又話攞經理級人工。
啫係咁，我唔否認護士辛苦，仲有好多有heart既，但唔該係度呻underpaid之前，自量吓先。真係唔屌唔鬆化，自大到咁都有。

engine考完牌先30k
not to mention passing rate有幾低
冇牌四萬幾蚊就max啦
普通RN max都54k
明白護士好辛苦 但人工又真係高過香港做工程師

咁好多人DSE 得嗰十八歲人 好多reg jupas 都搵水泡咁揀科 冇目標都好正常

你又去做下啦 講到咁正
3年前人工都仲未3萬 ，3年幾就買到樓。咁佢地都儲得幾辛苦

中學個時個個都有夢想有抱負
入到U見識多幾年就會開始後悔

考救護

HA唔同公務員喎

你講到咁辛苦，你咪又照做。
講黎講去咪又係講屎屎尿尿，你比5-6皮野班清潔阿姐，日日直接用手 執尿屎都肯。

點解唔努力考返個工程師牌
可以有無限嘅升值潛力喎

清潔呀姐係唔可以掂病人架
經驗之談 普遍清潔呀姐有錢過你呀 聲到大過你

支持
大學個幾年時間
係學習如何思考
同解難能力
就算本科畢業唔做番本科
只要做到上述兩點 都不枉此行

3年前nursing加埋allowance已經30k啦

私院仲要睇樣㗎 你靚仔咪得囉

如果靚仔，最好讀藝員訓練班，隨時幾年後買半山豪宅

我都唔知sh nursing school點練skills

所以我好尊重班清潔阿姐。
大把人 就係舊時揀錯科入錯行。
你試下護士份人工減 一半，睇有幾多人入行

就係冇咁辛苦先多人讀同做 飽和㗎啦

努力就一定得
10% passing rate
大學出身 家庭背景又係一個因素
你不如話上妓大讀醫科可以返香港考醫生
點解又唔去考啊 香港做醫生無限升值潛力

請女人多..

轉左褲啦，不過都可以著裙
而加直頭唔洗返學
Rehab block 幾好食
你都係大西北？

診所係人都做得，邊算護士，醫院要拎牌，2樣係唔同的，人工都差好遠啦

飽咩和 飽咗10年啦 08/09年開始高登已經話飽和
到舊年2019年都會100%入行 當然東華OT比較多入ngo

你係怕辛苦定想轉行
護士一樣唔簡單 攰得黎仲要高危
人工係好因為高風險

係 做得耐 就會睇得出邊個係為錢 邊個有心入行
有d黑心到嚇親我
有個女神樣 搵到醫生bf 啦 但返工就現真身
個阿婆瀨屎 拉到成床都係 佢竟然懶到唔換
由佢幾個鐘 佢仲見到阿婆食屎都唔理

main block美心就不了
一定9衝rehab block

OT RT係咩？
求指教

真心d ward 都係鐘意護校果d多d, d skill 熟D
Btw 20班又開左，而加有得報名

職業 放射治療

條友真係唔識嫁喎
邊個會理你點拎個牌

鳩up身邊大把人pre reg master畢業出黎，同普通ug一樣

Trial and error

不嬲都係護校做得做好 跟住先至cu/poly 然後先others

如果我真係諗錢方面 我會肯試
見佢已經大學讀工程啦 順便啫
咪問下 咪直接答讀唔到囉
下下用醫生比 你都on9

你噏乜嘢
後悔唔止一定係冇做過
而係可以做錯決定而錯失一樣佢認為想做嘅事

樓主講咗唔想做工程
打後人工係咪冇人寫包單一定得
中間嘅代價佢已受唔起
仲要佢grade??

一定係

HA係唔夠人 但唔請人咁解

Main block 真係好難食
仲要美心

下 政府工程師同醫生同grade
唔用同樣政府定義嘅professional grade比較用咩比較

要有三年以上contractor 經驗先好做

因為考試都好嚴

平時觀察裏面十個有幾個都係咁 仲嚴重既都有
係為錢既人應該佔好多

我同意好多其他degree要讀書叻護士好多
雖然我都識有人dse 30分(best 5)走去讀但少之又少 跟order做野我都同意 但都要自己check佢開嘅嘢係咪正常有無錢 郁啲就call 醫生會比人少到上天花板想請教下老屎忽已經會比人西臉
如果新入行連pca (病人助理)臉色都要睇
做錯少少野已經比人瘋狂交更
仲有海量家屬或者病人本身搵你麻煩
佢叫你ot就有補水 平時早到遲放交更係應份
AL無得放換錢要感恩
不過咁 天堂ward就另計啦
同事西ward西只能夠乜認都認錯先再仼人屌再道歉日子會過得輕鬆啲 但更加要小心有人比屎你食無鬼埋個牌
仲未計無得間公司地點 仼佢派咗去搭巴士2粒鐘先到嘅地方
其實如果係天堂ward 我唔介意收2萬或以下人工

家下Ot 都係得poly同twc姐
twc出ngo一樣大把機會做OT

我同樓主相反 讀緊三寶 想轉 engine/唒銀時 純粹好有興趣
同埋第時多數移民 外國engine應該無咁乞食？會否好不智

讀多五年喎？

而家你知入錯行啦
再轉啦....香港工程比狗做

好奇想知你地d AL冇得放 係咪全部可以換錢
定係有其他黑心嘅處理方法

講多樣你知 醫生升值潛力好高 見到閒閒地儲夠十年經驗 跳出去 接下私家case 做下手術 人工20萬以上好正常，幫人做個胃鏡 10 分鐘 收佣5000一個，啲人排住隊搵你做啊 ，就算係HA 做多幾年 6 7萬架啦

master先讀啦 傻豬
或者讀個Phd

未入行既各位
如果你真係覺得nurse係喂醫生order咁去做
勸你地咪入行 費時累死病人 同埋你同事

好明顯又唔知教育界僧多粥少, 壓力極大嘅問題
pdge 難爭, 出到嚟好少教席,
有都係合約, 勁少perm 位
真係非三大, 公開試教嗰科冇5*/** 都唔in 你
入到去做 面對敎畜局朝令夕改
好多admin 嘢做 忙到唔似教書咁
返到屋企都仲要改薄改卷出卷

的確 consultation都幾皮
你最後個句係咪打漏咗 ie. 16 17萬

工程i 大出黎都2皮野

一句講哂
你屋企唔使你俾錢咪得

rn頂得5萬幾 你當一年先跳1000千
幾時去到頂 仲要頭3年冇point跳

而且宜家人手完全不足 做多一排就咩都要上身
風險責任多左 出事又係你揹飛
有資歷既做既野係會愈多 而唔會係一樣
咁好做就唔會咁多人流失啦
中層走 又叫啲細頂硬上
出事既咪唔好意思睇下邊個病人唔好彩
個護士唔釘牌 個底都花晒玩完 唔洗升

想問下而家私院(st) en有幾錢人工

當然啦 都捱左咁耐 但我見好多master都要有science/engine background 加埋 second up
專得濟又好難轉行

有咁嘅分數, 出嚟未飽和咪讀囉 廢話

同意呀，你講既ward中西野完全係我遇到既。呢個護士文化真係好差，完全唔encouraging。

btw, 呢啲都唔係人工高低既指標嚟呀。呢個時候，我要為一眾pca/hca呻返句，佢地先係真正underpaid! 論辛苦，佢地先係真辛苦又underpaid又受氣

有PT degree讀？
我頭先上網快搵又見唔到

可能嫌東華明愛冇名氣
nursing嫌辛苦

試吓啦 醫療科嘅nature其實都係bachelor of science
Second up 又唔係must 大把人third hon讀master

係班PCA 最慘 ，d護士同事日日搵佢地發脾氣 病人又發佢地脾氣 真係唔惡d都唔得
所以我對佢地都好有禮貌 有時同佢地好辛苦咁拖d病人去沖涼 攪一大壇野咁 其實就係為左幫個伯伯沖涼 舒服啲

要full time 4年

未來幾年真係有唔少師兄退休 樓主讀完就差唔多

唔係血 係血腥
pt 個簡介會第一張ppt
就畀啲骨折 截肢 皮膚腐爛嘅相嚇你

ot rt 呢啲飽和啦 門檻極高 就算把啦

冇護士朋友？
10個有7個都日日屌份工
人工起薪仲要低社工一個point

社工就7成時間坐係房用把口搵食
護士就落手落腳，仲要比人屌

但pca 加太多又驚同nurse 有得比
唔符合效益 pca嘅存在就係想用低d嘅人工請人做簡單嘅護理
release nurse嘅productivity去做其他advanced role

工程俾狗做 講完

退休潮

打咩飛機
我夠知係入門嘢
你有冇理解人地含意講乜
我又唔係讀呢科

重點入門嘅嘢如果都頂唔順
就係唔適合讀

退休潮點飽和法

利伸：我意思係佩服護士，無返咁上下能力同唔捱得，真係做唔長

點解唔試，真係唔鍾意嘅仲有張degree係手，唔怕衰wor

咁70% BNur畢業做EN
30%做RN 你ok嗎
人工調整到同MSW一樣

你有你道理，但真係睇你做咩工種做大判定sub仔，出面都有d好公司好老闆講際遇

我見pca同RN 既人工都差得遠
加小小都合理既

其實poly 嗰五寶
換轉喺美國都唔一定要有degree entry
可以high dip 或者 asso 入去
再邊做邊進修

係香港先set 到咁難咁高

你講得好啱喎，好多都唔諗野。跟order都有judgment 架嘛

無限都講得出
有牌出面撈十幾年應該都唔會高過apn max
除非你碌到入政府
一個地盤一個pm
全港比盡你200個地盤加埋堆client 位
全港過7皮 civil狗私人位加埋都唔知有無一千個

食屎....
我真係覺得做護士真要心智成熟啲先好請
但偏偏香港啲護校好年齡歧視

澳洲呢啲冇年齡限制 有能者居之
明明有啲年紀大啲嘅
可能明白老人家諗乜嘅
呢啲會比廿歲𡃁妹更仲成熟體貼

以依家娛樂圈 係要靚仔兼有後台

就係因為飽和
所以收生越嚟越少
咁入行率咪提高咗囉

收生你望下rd

都冇計 結左婚 要養家 而家想轉做main con, 但冇窿路

poly同twc有收少到咩
我真係唔清楚
咁咪好 收少d人但確保入到去讀嘅有得入行

所以工程好多人有得入政府都入左政府
因為私人真係太閪

差太遠 一個天一個地

今年唔撚請外人呀 淨係佢自己啲en學生都未必食得曬

屎尿痰血膿只係一少部份既野
呢幾隻字代表嫌惡性嗰part
但做護士唔係得呢啲
成日講5 6皮 不如了解下人地份工先啦
咁返shift 咁chur法 咁既workload 叫高人工

成班連登仔狗衝做護士成班護士狗衝返私人市場
護士唔會易做得過工程，仲要工程外國出路好過護士好多，不過應該都冇人理，連登仔最愛吹奏nursing

咁ga要求 有officers級人工。唔講人工同你講夢想？

計埋移民，好似就nursing好d?

人地護士病人比例係1比4 香港係幾多?
好多地方都唔洗好似香港咁返痴線shift

家下移民行行都唔易
最易係IT
連登又笑人IT狗

NHS咪一樣咁西
人工得一半都冇 post tax

好多醫療專職都係
藥劑嗰啲 明明唔夠 但唔請
香港畢業同外國返黎又一齊爭
又怕出去做藥房 醫院會唔鍾意請
之前仲cut醫療budget
結果啲藥劑師同配藥爭

但ot rt mls 同nursing去到舊年都未飽和 even近年多咗東華畢業都冇事 咁正常情況下 學位冇再增加又點飽和
pt我唔知啦 我自己就覺得有風險
pharm當年多咗hku就開始飽和

笑
個個揸bno去英國仲做護士萬幾蚊慘過掃街

new grad醫生出去clinic 都10萬
仲可以抽佣 出去做醫美項目搵錢
呢啲係講緊想hea做
做幾年開clinic/私家搵好多
HA有啲醫生真係想幫人醫人 唔係睇錢
之前聽個醫生講 有個都咁上下有料 年紀都大既醫生
係HA返又辛苦過私人市場
加埋allowance 先150k

同意 但MN唔係因為出身而比人歧視
而係因為課程設計令佢地好多都唔識做野，實習能力同表現都差
成個course太多academic component，醫院根本唔需要呢種學院派護士

真心想入行就去讀HA RN，木人巷出來唔會差

去英國揸巴士都高人工過做護士

但根本唔夠 都唔係每個ward有
之前住左晚醫院 見有pca換
之後同個護士講開
佢話咪傻啦 佢地更更自己換
試過忙到wm都出黎幫手
佢話就算有啲姐姐未必係度(唔知佢意思係咪啲姐姐會去唔同ward幫手)

護狗工作其中一個最麻煩的事情就是應付是非少說話，都做事算

唔好戇鳩啦 攞人地外國工程同香港工程比 知唔知個醜字點寫 人地係真係做緊engineering 我地只係玩緊construction 起到座野唔冧就算乍傻仔

精神科聽講又嘆又高一個point

工程狗仲高風險
個個月有Fatal accident

無錯！絲打同我都係見到真正underpaid既一群。我個ward既pca全部都好做得野，clinical sense絕不差過我地。
論辛苦，佢地真係有過之而無不及。

但冇私院有精神科
普通科RN出私院人工高好多

挨下 挨10年 就有80-100k個月 好似我咁考埋牌之後😋

未飽和啫 但請幾多先
然後加埋之後報唔到再報既人
不過可能黎緊會好啲 因為多左人移民

nursing 就不嬲流失量好大
有堆結婚生bb 想湊仔 淨係返下pt
有堆頂唔順醫院出去clinic做
有堆會轉行 移民
有埋會讀書做專啲既nurse e.g.mid wife

最慘既係唔係真飽和 而係醫院唔夠都唔請人
好多醫生同醫療設備開支唔cut得
所以慳其他野
啲數用唔晒都要照報
唔係下年見有剩就會cut你
cut左之後有咩事唔夠 就仆街食鑊
藥劑爆左 有啲去爭配藥 配藥又爆埋
但啲學校仲不停收人

當ngo死？
私院？醜女同男人點算

好似有人計過 其實啲私院唔係高好多
係返night allowance 高啲
私院高在係有雙糧

Engineer point 32-44
RN point 15-25

講真 你橫掂都要花錢 花時間讀 做咩唔讀pt ot
第一自主性大d
第二 nursing 實際只係total paper care 而唔係你咁諗

冇錯，我係護士都睇唔過眼有啲同事下下都拎pca 同事出氣。佢地都有換片routine 做，未有時間抄一個q1h bp 都要比個護士鬧，成日講teamwork ，但護士真係連抄一個bp 都冇時間？連幫輕pca 少少都唔得?仲有某啲護士同行不斷強調自己搵三萬幾蚊，唔係pca, 做嘅野係advanced, 其實佢地係咪真係咁睇唔起pca ? 唔好忘記未有pca 之前，佢地做緊嘅野都係護士做。入行兩年，我真係睇唔過眼呢個文化，唯有自己對所有同事都好啲

咪話咗直至2019年冇人入唔到行
到醫護科都飽和個時 其他普通科都已經係失業潮

其實真心一問 d人年年都話civil就爆唔好入行
但眼見仲有好fg都20k起薪，唔難搵工，d人係咪9up
利申：civil就grad

女人多 就自然八婆都多 是非多
都幾難靠一少部分人可以改變

AL錢就會比嘅 但ot除左佢要求加鐘 否則唔補水
早一粒鐘翻 遲個幾鐘放係責任
仲有補假呢招放緊AL call翻工遲下再補都得
但有得放總好過無得放

無錯，護士外判咗啲下欄野出去就大支野咁，簡直影衰我

外國份糧低啲 但做幾多野呀

唔係話護士最慘 好多人都低人工又辛苦又受氣
但唔係下下一講 就一句撻落去 一出黎有3萬仲想點
用返政府啲水平
消防control 都唔洗要求u grad
佢地shift pattern 穩定 工作量冇咁大 勞動冇咁大 工作壓力冇咁大 工作性質唔嫌惡
都係3萬幾一個月
咁點解要講到護士係well paid for it?
點解其他工講underpaid 就得
護士講就唔得
3萬蚊人地背後做幾多野 你估下下on call36企係度吹水就收工

你個ward嘅pca好人我之前嗰邊d姐姐連wardman都賣佢地怕 全部都等食肥雞餐
更加唔好講我呢啲魚毛唯一係有個apn唔怕佢地仲會開佢波
小人對佢地好尊敬 飯都幫佢叮埋從來唔會叫佢地幫手除非佢提出

講得八大 即係唔係三大

我諗佢講oncall 36係講套劇唔似套劇咁吹水嘅意思

揸飛機轉護士都有
之後移咗民又轉返揸飛機

起薪幾年無加
但請少咗人

有工程唔做做護士
真係前世未比同事針過，未比on9客煩過
為錢去做勸你就唔好啦

點解唔做教蓄

社工完勝，人工高過你功夫少過你

考入政府做工程師，7萬蚊人工，唔升職都10皮，做護士，屎尿血燶痰，u 諗 u

我話好似垃圾tvb啲電視劇on call 36咁
啲nurse永遠唔洗做咁款
出面護士病人1:4
香港朝早至少1:12 夜晚1:30
有冇比足咁多倍?
同埋點解冇諗過 護士人手不足 護士病人比例咁高
係會危害到病人權益?

你講啲筍位根本唔易入 DH已經係公務員
大把人爭都爭唔到
就算HA轄下啲clinic/唔係clinical dept多數都係比啲臨退休既人去做 我同學阿媽就做緊喇
佢講明後生就咪諗呢啲退休位

至於醫院都會有筍位既 但就冇得揀 派到咪好彩
講真做護士真係大把人係貪人工
但佢地做既野係逗得起有突
正如我唔會話消防多假又唔洗點救火 所以佢地係well pain
點解要用銀碼去講 而唔係用成個工作去講

on call 36 套劇呀sorry 講返妙手仁心囉

樓主係巴定絲？
護士呢行最難頂唔係病人 而係成班閪女人老屎忽同事
工程多男人應該無咁麻煩
不過如果樓主係巴就唔怕 啲老女人通常都好錫啲仔

人中之龍先考到政府engineer
唔係立亂負碌就入到

包考到？

樓主男定女？男人做呢行可謂贏在起跑線
通常有男人嘅環境都好做啲

利：男護

認真搭單問
小學老師轉言語治療點睇？
堅求教
謝

真
辛苦唔緊要 辛苦得嚟仲有班八婆單單打打先難頂

起薪20K係唔難
但你5年後都係30K左右
人地RN 一出連allowance 3xk
你唔好諗住做工程狗會好輕鬆
一樣又曬又熱又ot

想問下有冇人知護士可唔可以讀master of RT轉做RT
就咁讀個master有冇執業資格？
如果得嘅話想入master of RT有咩要求？eg 咩hon

做護士真係好撚辛苦，同埋心理壓力好大
樓主諗清諗楚呀，如果讀之前冇強大使命感，讀完只會更加氣餒

笑撚咗

開咗追故 樓主一路冇覆過

當呢度係Facebook?

有D 工都辛苦過護士唔出奇，不過護士返shift 得黎，身體捱得差係無可否認，有D 工係辛苦，但有幾何要你返7am，然後同日9pm又要返工。先唔講返工日日對住屎尿啖血，放左工之後仲要承受好多心理壓力，好多人放左工都訓唔到教，因為工作太過stressful。其他professional 都係咁上下人工點解唔係人地都係underpaid, 而你吊護士overpaid 呢。PT/OT 無錯門檻係高，但係唔需要shift, 唔需要承擔太多醫療風險，但係護士係咩都要食晒。你講到護士無autonomy 其實唔否認，有咩的確係問醫生，不過你要令個病房或者醫院有效地運作，你要識分點樣要call 醫生, 點樣可以觀察住先，點樣可以食D 有需要時食嘅藥，同埋好多護士讀左專登，例如傷口科/糖尿科，其實可以決定好多野，醫生都係跟佢地嘅suggestion，如果真係你咁講，淨係跟order 做，係咁簡單就好。

好啦，到最後點解話係underpaid, 其實唔係要同其他工比較，最主要係同其他西方國家嘅護士比較，人地國際比例係一個護士對5-6個病人，香港係1 個對十幾個，返夜可能要對三十個病人。從呢個角度比較，外國護士人工差唔多，甚至更高，但工作量其實少過香港，壓力同樣細D，香港嘅護士就因此而underpaid。睇返香港其實好多工都搵20k 以上，唔需要專業牌照，護士30k 真係好高咩。

利申，非引戰，純討論。

估唔到2020年仲有人可以將診所助護同醫院護士撈埋一齊講
人工 knowledge要求 差幾皮
一個degree holder會唔會去做助護咁好笑？

去外國讀就得
香港冇Entry levevl Master of rt

或者讀東華ug 4年

同意 所以我好admire 護士的確好辛苦

其實呢，外國護士人工post tax真係少我地一半人工架。

重申一點，護士辛苦就我都同意啦，但辛苦與否真係唔係人工高低既考量，我地人工包埋架喇。入行門檻低我諗你都同意，但又要三萬幾五萬人工，乜野嫌惡性返shift高風險受氣都包哂啦。

大家都係護士，你估我唔知咩，只係無需要抬到自己咁高，否則更相形見絀。

利申：非引戰，純理性討論

希望你真係有同理心會真心幫病人
不過唔好入聖德肋撒做 d人極黑心 做耐左驚你被同化埋

護士要夜更，樓主怕chur怕辛苦

屌同樓主一模一樣
不過諗諗下讀完個program出黎
都重要打30年以上工
咁不如搵樣真係有心去做既行業
起碼食屎都食得心甘命抵d

同意 護士太辛苦少d熱誠都好容易做幾年就quit
不如讀其他醫療科 明愛 OU 東華 ot RT pt mls
輕鬆d 收入又ok

Nurse唔係公務員⋯⋯

係 我成日都同d學生強調 唔好睇小PCA既野 佢地既野 係最快最了解個病人 唔好睇小換片 都要學識睇病人既屎尿有咩問題 ～ 有次有個病人唔開心好似想自殺 因為平時我地都好多其他野做 留意唔到貼身d既問題 又小做左patient care ，比個pca發現原來佢想自殺 再問個PCA 原來佢暗地裏留意左2日 佢又救左我一命 又救左patient一命

有時好多ha secrets 同小毒個page ，成日講pca壞話 ，也許真係有唔好既PCA 但好多都有好多

打錯架 但好既都有好多

做護士倒不如轉mbbs second degree。

MBBS
依家讀得工程你都知乜料啦
你估廿年前３條Ａ入 civil 咩

加油呀樓豬
同你一樣想轉行
覺得自己想做但冇試過將來實有遺憾

從來都唔係抬高自己，講真叻就唔使做護士啦。只係我唔同意三萬人工就可以用死一個人做咁多野，而且只係起薪高過其他工，其他人做十年以後，有D工種可能超過左你人工添啦。入行門檻低係低左，好多HD 都做得，但係對於有degree 嘅，其實學歷上又唔算好低，你見雖然公開試唔及PT OT 收分高，但係nurse degree 係愈黎愈高分。總之一句講晒，如果真係覺得幾萬蚊好好賺，好合理，唔會有人想轉private啦，甚至有d 人肯減人工去做老人院啦。外國護士post tax 人工低過香港，但係人地有福利同退休保障制度呢，喺香港難聽D 捱到條腰斷都係自己嘅事啦，幾萬人工包左，我就覺得唔值囉。你可以繼續覺得好合理ge, ok 架，觀點唔同而已，但作為過來人，我唔會話好好賺囉。

main con
冇錯人工係高D, 但工時你預係不比例地增多
我比你就算同事正常, 上司有計傾, 但D野/貨期日日追殺咁趕趕趕, 然後因為唔夠人所以要開夜/星期日都要搞公司野, 變相即係番足7日, 有大假你都唔知可以幾時放, 結果係你要完左一單野中間個空檔先有機會放假, 而唔係你自己話事自主想幾時放
唔好彩既公司接同幾個job/job接job, 分分鐘同事睇幾個盤, 比你影分身都唔撚掂
你又得唔得先

咁又真係未試過 我之前都係做fit out

淨係聽過轉PT master不過都要52萬

返五日
5日半轉5日歷史遺留
可能返8:45放5:33

唔該哂！

非常認同你頭兩句

做邊區

首先你要記野方面要好
始終bio野多野背

我就係讀護轉eng

工程狗本身就可以移民喇

讀工程正傻仔

好多人有錯覺做工程要有牌先移到民

咁護士份糧就真係唔易賺嘅，厭惡性高風險又壓力大，不過總算份糧抵返嘅。

同埋讀完護士又唔單單係做醫院嘅，做老院hostel 特殊學校又得，人工同公院差唔院，壓力又少啲。我都有啲同學畢業無耐頂唔順ha 嘅on 9 文化就走去做特殊學校，做得幾開心添。

護士真係對於成績一般嘅人黎講一個好出路黎嘅，至少比較易搵工。當然，如果有料嘅就讀其他專科或者考政府工officer 好過啦

係唔啱就趁後生轉

我怕你唔係搵清自己方向
只係跌落另一個深淵
行都未入你又知nursing 會係你嘅終點？

講到底都係為份人工
年中都唔少人讀完先發覺唔想入行

衰嘅都唔少
老屎忽扮大枝嘢
做過學生都知啦
佢地最撚鍾意恰d 學生
有d 惡到姑娘都俾佢屌

有d 醫生order 真係亂鳩咁嚟

戇鳩
係你覺得做護士剩係掂屎屎尿尿姐
你依d 撚樣最好唔好入院要護士照顧
搵清潔阿姐照顧你啦

你都on99，唔使比錢？你無收人工呀？？

見過有人真係second degree，不過人哋係醫療相關degree first hon加dean list 先讀到醫囉

個個都轉到medic
就唔會有人做醫生之外嘅醫療職系啦

啱呀本身讀得醫療相關degree人哋個dse分數都幾高下我見好多都係三寶轉

PT ot即係東華開果個物理治療？

Mpt mot /bachelor

物理治療 職業治療

聽過有psycho grad做左幾年野入唔到CP入MBBS
不過又1st hon AL又有A,CV超靚

而家cu hku有第二條隊比2nd degree入不敷出爭到hihi

想有機會升職嘅話就去PT OT
PT I OTI : PTII OTII
比起 APN : RN

個比例爭好撚遠

同意
Pher I Pher II
RTI RT II
MT AMT
比例都好過APN RN

收人工就唔呻得辛苦？

連登仔一邊吹奏狗衝去讀人工高既nursing，一邊又屌護士係雞係狗為錢返工overpaid

不過見好多診所/門診助護都巴巴閉閉以為自己真係護士or老闆娘 好撚有架子

只可以講工程都係一個地獄

直接full time nursing master 好過啦工程俾狗做架

無錯，求其有份工程工，相對準時收工有work life balance 就做fm，但不要求有高人工

留名 準備轉行讀nurse

真

欣賞樓主有勇氣, 利申我都係工程, 不過係tech based, 日日坐冷房, 返5日
屎尿膿血痰 打包, 淨係聽到依啲都唔想做, shift又辛鳩苦
見親啲nursing frd都好似去左做賊咁既樣

5年既學費 生活費有無

撚有咁高咪水人啦

點轉

乜撚野叫tech based johnson control果啲？